<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Список новоизбранным его светлостью Шагин-Гирей-ханом чиновникам. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==СПИСОКЪ НОВОИЗБРАННЫМЪ ЕГО СВѢТЛОСТЬЮ ШАГИНЪ-ГИРЕЙ-ХАНОМЪ ЧИНОВНИКАМЪ.==

{{p|599}}

[[File:3308-599.png|thumb|600px|center|]]

Имъ жалованья въ годъ піастровъ. Старшій ага Абдувели-паша. 15,000. Старшій казначей Муртаза-ага. Тефтердарь Кутлу-Шахъ-ага. Ахтаджи-бей Абдувели-ага. Келерджи-баши Мегметъ-Шахъ-ага. Силиктаръ, сынъ Багадырь-аги, Азаметъ-ага. Меньшой казначей Мегметъ-ага. Балджи-баши Кемалъ-ага. Меньшой балджи-баши Бейзоде-Али-ага. Калги-султана. Старшій чиновникъ Хадыръ-ага. Казначей Челеби-Заде Али-ага. Тефтердарь-кора Айвасъ-ага. Килерджи-баши Эръ-мурза-ага. Ахтаджи-бей Мегметъ-ага. Капуджи-баша Али-ага. Капуджиларь Іяхясы Багадыръ-ага. Балджи-баша Мегметъ-ага.
Нурадинъ-султана. Старшій чиновникъ Джавумъ-ага. 10,000. Казначей, сынъ Абдувели-паши, Хаджи-Али-ага. Тефтердарь, сынъ Багадырь-аги, Мустафа-ага. Оръ-бей-султана. 10,000. Старшій чиновникъ Мегмедъ-Шахъ-ага. Засѣдающіе въ диванѣ. 1-й Адиль-Шагъ-ага, послѣ ханскаго-аги, а прежде аги Калги-султанова и его же большаго казначея. 2-й Ибраимъ-ага, которому мѣсто въ диванѣ выше хазнадарь-баши, а ниже аги Калгинскаго. 3-й Мегмедъ-ага, сего прежде садится хазнадарь-баша, а послѣ тефтердарь Нурадинъ-султана. 4-й Айвасъ-ага, его мѣсто другое послѣ тефтердара, а первое предъ Ахтаджи-беемъ. Духовные. 1. Муфтій Ягья-эфендій. 2. Казыаскеръ Мюслехдинъ-эфендій. 3. Калгинскій судья Абдуль-Керимъ-эфендій. 4. Акмечетскій судья Абдурахманъ-эфендій. 5. Карасовскій судья Абдурахманъ-эфендій. Кому же жалованья теперь не положено, его свѣтлость намѣреніе имѣетъ опредѣлить впредь.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
